【新手】機頂閃燈用法

幫朋友影event, 要run and shoot
用機頂閃燈點先可以影出來啲光無咁硬
點bounce法先好睇

幾舊水買支神牛685完事

笠個背心袋

大機可以減輸出,
係冇得減既情況下可以加 紙, 膠袋, 或白菲林筒, 我自己試過用紙巾

再懶D既話, 市面上有得買for機頂閃既柔光罩

黑色天花有無影響

用緊咩相機咩閃燈？

有, 但機頂閃10居其9都係直打, 所以影響不大

A7II 神牛860II

咁買塊閃燈反光板都夠做

Set 兩個mode
加個機頂燈softbox
第一個mode 用TTL 直打
第二個mode，你係現場試一個最好既output

好 試試啦
唔該哂 師兄

無樓底/樓底好高，直打減ev。
有樓底，上打白卡 bounce。

event優先清晰，其次美觀。